【打機奇遇記】表明「我來自香港」 日本玩家竟然咁反應 …

遊戲，不一定要競爭，有些也會講合作，甚至推廣「愛與和平」。《Sky 光·遇》可能就是其中一個。

《Sky 光·遇》是一款冒險遊戲，玩家需要結伴合作，沿途儲道具，從一個章節到另一章節，共同探索天空中的秘密。

平面設計師麥朗昨晚如常登入遊戲，在場景中設下營火（即是聊天室道具），其他玩家坐下來，即可開展對話。玩家逐一圍著火堆坐下，大家自然說起來自甚麼地方，有韓國有日本也有印尼。麥朗說了「我來自香港」之後，日本玩家立即回答：「我想送首歌給你（I have a song for you）！」

日本玩家拿出鋼琴道具，叮叮咚咚的琴音。節奏雖然有些快慢不同，但旋律很清晰，「黎明來到，要光復這香港」。

日本玩家說，已經彈過很多次；韓國玩家也道，曾經聽過此曲的韓文版本。麥朗向《立場新聞》表示，曾在遊戲中一個人拿出琴來彈過《願榮光歸香港》，第一次有人彈給自己聽，實在「有點感動」。他又指，以前試過在同一遊戲中，與不同玩家分享過香港局勢，有些玩家知道他來自香港會主動問多幾句，「之前大家一齊彈過 John Lennon 的《Imagine》，彼此精神上的支持，幾 Sweet！」

「其他 game 聊天功課可能都是講戰略，但這隻 game 可以當普通朋友那樣傾偈，好和平，互助互愛，好和理非。」

連日本玩家都識願榮光

(千萬唔好)老豆搵仔X藍紅食店團年飯訂枱

Wholesome

我係香港人呀屌

沒有普選 唯有獨立
香港獨立 唯一出路

重以為會畀佢屌鳩重得閒打機唔去示威添

得香港人會咁，香港人係唔識體諒香港人架

如果個香港人係藍屍咪激撚死

後生藍就快d死左去啦

首歌堅正

國際戰線

有冇人玩緊，一齊

岩岩開始玩